[
    {
        "question": "腾讯会议在疫情期间做了哪些优化调整？",
        "answer": "腾讯会议免费版能力支持300人不限时会议，同时优化资源部署，升级安全功能。哈123"
    },
    {
        "question": "从2023年4月4日起，免费版用户发起的单场会议规模将调整为多少人？",
        "answer": "最高100人。"
    },
    {
        "question": "从2023年4月下旬起，免费版用户发起（3-100人）单场会议的可用时长将逐步调整为多久？",
        "answer": "60分钟。aa"
    },
    {
        "question": "从2023年4月4日起，免费版用户的网络研讨会能力将调整为最高多少位观众、多少位嘉宾、多久时长？",
        "answer": "最高100位观众、10位嘉宾、60分钟。"
    },
    {
        "question": "腾讯会议在2023年4月4日之后有哪些调整？",
        "answer": "免费版用户发起的单场会议规模将从疫情前最高25人调整为最高100人；免费版用户发起（3-100人）单场会议的可用时长将逐步调整为60分钟；免费版用户的网络研讨会能力将调整为单场最高100位观众、10位嘉宾、60分钟。"
    },
    {
        "question": "腾讯会议的新版会员服务有哪些升级？",
        "answer": "新版会员将提供更丰富的规模梯度（100人／300人/500人）；开放限时优惠，以原25人规模会员价格（30元／月）开通100人规模会员；享受16项专属特权，包括不限时会议、更大云录制空间、更多视频人数等；额外限时免费加赠网络研讨会使用权限。"
    },
    {
        "question": "已开通连续包月的用户在2023年4月3日23:59前有什么特殊待遇？",
        "answer": "已开通连续包月的用户，剩余有效期内将自动免费升级为会议规模100人的会员；保持续订后续仍可按原价格（25元／月）续费。"
    },
    {
        "question": "适用简易调查程序的火灾事故由谁负责调查？",
        "answer": "适用简易调查程序的火灾事故由一名火灾事故调查人员进行调查。"
    },
    {
        "question": "如何申请实习证明？",
        "answer": "离职当天联系Intern Support团队申请实习证明。"
    },
    {
        "question": "森林防火工作实行地方各级人民政府行政首长负责制，具体内容是什么？",
        "answer": "森林防火工作实行地方各级人民政府行政首长负责制。\n县级以上地方人民政府根据实际需要设立的森林防火指挥机构，负责组织、协调和指导本行政区域的森林防火工作。\n县级以上地方人民政府林业主管部门负责本行政区域森林防火的监督和管理工作，承担本级人民政府森林防火指挥机构的日常工作。\n县级以上地方人民政府其他有关部门按照职责分工，负责有关的森林防火工作。\n"
    },
    {
        "question": "小微企业和个体工商户所得税优惠政策的具体内容是什么？",
        "answer": "对小型微利企业年应纳税所得额不超过100万元的部分，减按25%计入应纳税所得额，按20%的税率缴纳企业所得税。\n对个体工商户年应纳税所得额不超过100万元的部分，在现行优惠政策基础上，减半征收个人所得税。"
    },
    {
        "question": "什么是小型微利企业？",
        "answer": "小型微利企业是指从事国家非限制和禁止行业，且同时符合年度应纳税所得额不超过300万元、从业人数不超过300人、资产总额不超过5000万元等三个条件的企业。"
    },
    {
        "question": "如何计算从业人数和资产总额指标？",
        "answer": "从业人数和资产总额指标应按企业全年的季度平均值确定。具体计算公式如下：季度平均值=(季初值+季末值)÷2；全年季度平均值=全年各季度平均值之和÷4。年度中间开业或者终止经营活动的，以其实际经营期作为一个纳税年度确定上述相关指标。"
    },
    {
        "question": "小微企业和个体工商户所得税优惠政策执行期限是多久？",
        "answer": "优惠政策执行期限为2023年1月1日至2024年12月31日。"
    },
    {
        "question": "哪些企业可以享受小微企业和个体工商户所得税优惠政策？",
        "answer": "符合条件的小型微利企业和个体工商户可以享受小微企业和个体工商户所得税优惠政策。"
    },
    {
        "question": "小型微利企业的定义是什么？",
        "answer": "本公告所称小型微利企业，是指从事国家非限制和禁止行业，且同时符合年度应纳税所得额不超过300万元、从业人数不超过300人、资产总额不超过5000万元等三个条件的企业。"
    },
    {
        "question": "个体工商户在现行优惠政策基础上如何征收个人所得税？",
        "answer": "对个体工商户年应纳税所得额不超过100万元的部分，在现行优惠政策基础上，减半征收个人所得税。"
    },
    {
        "question": "小型微利企业在计算从业人数和资产总额时如何确定指标？",
        "answer": "具体计算公式如下：季度平均值=(季初值+季末值)÷2，全年季度平均值=全年各季度平均值之和÷4。年度中间开业或者终止经营活动的，以其实际经营期作为一个纳税年度确定上述相关指标。"
    },
    {
        "question": "小型微利企业在缴纳企业所得税时采用什么税率？",
        "answer": "对小型微利企业年应纳税所得额不超过100万元的部分，减按25%计入应纳税所得额，按20%的税率缴纳企业所得税。"
    }
]